Задание:

Разработать программу шифрования и расшифрования файлов.

Вход программы:

Имя файла (полный путь) и пароль. В зависимости от режима ("шифрование" или "расшифрование") файл должен быть или зашифрован, или расшифрован на данном пароле. Расшифрование должно проверять, что пароль верный.

Требования:

1.​ Поддержать как минимум 2 алгоритма блочного шифрования. Среди них должен быть обязательно AES. Вторым, желательно, чтобы был ГОСТ 28147-89. Остальные – по желанию.

2.​ Реализовать минимум 4 режима шифрования: ECB, CBC, CFB, OFB. Другие схемы – по желанию.

3.​ Для выработки ключа шифрования и инициализирующего значения (IV) необходимо использовать функцию PBKDF2. Входные параметры этой функции: пароль, salt (рандомный вектор), количество итераций, функция хеширования. Общее время выработки ключа и IV должно составлять порядка 1 секунды (±100 мс).

4.​ Поддержать как минимум 2 функции хеширования для PBKDF2: MD5 и SHA-1.

Замечания:

1.​ В данном задании не требуется самостоятельно реализовывать алгоритмы шифрования, функции хеширования и функцию PBKDF2. Вы можете воспользоваться любой сторонней криптографической библиотекой для C++. К примеру, можете использовать библиотеку CryptoPP.

2.​ В данном задании требуется самостоятельно реализовать режимы шифрования (см. пункт 2 требований) и выработку ключа шифрования и IV с заданной временной характеристикой (см. пункт 3 требований).

3.​ Функция PBKDF2 в зависимости от хеша дает на выходе M байт. Размер ключа шифрования и IV для конкретного шифра совпадает и равен N байт. Следовательно, функцию PBKDF2 нужно вызвать  раз. Поэтому вам необходимо написать алгоритм так, чтобы количество итераций для PBKDF2 подбиралось в реальном времени таким образом, чтобы один вызов PBKDF2 занимал примерно  (мс).

4.​ В зашифрованном файле необходимо хранить сигнатуру файла и все необходимые данные для расшифрования файла и проверки корректности пароля: тип шифрования, тип хеша, количество итераций PBKDF2 и др.

Домашнее задание №1:

Разработать консольное приложение шифрования/расшифрования файлов с требованиями, описанными выше. Управление параметрами работы делается через командную строку. Параметры командной строки (сами параметры могут идти в любом порядке, но значение параметра строго после него):

-e, --encrypt – зашифровать файл

-d, --decrypt – расшифровать файл

-p <password>, --password=<password> – пароль

-i <filename>, --input=<filename> – имя входного файла

-o <filename>, --output=<filename> – имя выходного файла

-c <cipher>, --cipher=<cipher> – тип шифра

-m <mode>, --mode=<mode> – режим шифрования

-f <hash>, --function=<hash> – тип хеш-функции

-h, --help – вывести на экран usage (вот это описание всех поддерживаемых параметров)

Если программа запускается без аргументов, это аналогично запуску с ключом –h.

Пример командной строки:

program.exe –c –i “курсовая.doc” –p “12345” –с aes –m cbc –f “sha1”

–output=“output.dec”

В данном случае программа должна зашифровать файл “курсовая.doc” при помощи шифра AES на пароле “12345” в режиме CBC с использованием хеша SHA-1 в функции PBKDF2 и записать результат шифрования в файл “output.dec”.
